【港版國安法】繼德國之後 法國宣佈中止與港引渡協議

法國外交部周一發表聲明，宣佈暫停與香港的引渡協議。

聲名指，鑑於最新發展，法國不會繼續承認2017年5月4日與港簽署的引渡協議。

港版國安法實施，西方國家迴響極大，多國宣佈中止與港引渡協議，包括情報聯盟「五眼聯盟」中的英國、加拿大、澳洲、新西蘭。美國總統特朗普上月簽署《香港自治法案》（Hong Kong Autonomy Act），可對實施港區國安法的中國官員與金融機構祭出制裁與簽證限制，並表明有意中止與港引渡協議。

歐盟上周二發聲明，對港版國安法之實施表示嚴重關切，同意限制向香港出口用於鎮壓及監視的設備。成員國中，德國上周已宣佈暫停與港引渡協議。
法新社

港共又要準備定template了

中共：要求法國向法治交代

法國同香港簽咗但未生效就宣佈暫停